■開発者情報
氏名:須田信行
連絡先:非公開
連絡先:非公開
所属:東北電子専門学校　ゲームエンジニア科　3年

■作品概要
3D空間内でより早くゴールを目指すゲームです

■動作環境
Windows10
キーボードとマウスを使用します。
また、音(SE)も流れるため音を聞ける環境での実行をお願いします(音なしでもプレイ可能です)。

■起動方法
実行ファイル(Hopping Action)_須田信行　内のHopping Action.exeを起動してください。

■操作方法
このゲームは以下のシーンで構成されています。
1.タイトルシーン
2.ステージセレクトシーン
3.プレイシーン
4.リザルトシーン
----------------------------------
1.タイトルシーンの操作
・Press Enter To Startが表示された際にエンターキーを押すことでステージセレクトシーンへ切り替わります。

2.ステージセレクトシーンの操作
・選択されるステージは左右キーの入力で切り替わります。
・始めたいステージが決まった際にエンターキーを押すことでそのステージのプレイシーンへ切り替わります。

3.プレイシーンの操作
・初めにタイマーが表示され、Goの表示とともに行動を開始できます。
・WASDでプレイヤーを移動できます。
・マウスを動かすことで視点が動きます。
・左CTRLを押しながらWを押すことでダッシュできます。
・左SHIFTを押すことでゆっくり移動します。ただし段差などからは普通に落ちます。
・スペースキーでジャンプをできます。
・白黒タイルのブロックがゴールです。このブロックを踏むことでリザルトシーンへ切り替わります。
・エンターキーを押すことでポーズ画面が開きます。ポーズ画面では上下キーで選択を変更し、エンターキーで実行します。
※初回プレイ時には操作説明が入ります。エンターキーで進められます。
※プレイ中はマウス操作がゲームに奪われ操作不能となってしまいます。ポーズ画面を開くことでマウスポインタが一時的に復帰し操作可能となります。

4.リザルトシーンの操作
・タイムの表示が終わった後にエンターキーを押すことでステージセレクトシーンへ切り変わります。

----------------------------------
また、ゲームの終了タイミングは無いので好きなタイミングで右上の×を押すなどしてゲームを強制終了させてください。

■アピールポイント
・エンジンを自作しました。(授業で作成)
・エンジン内一部機能およびゲーム内一部データにシングルトン(名前空間)使用しています。
・ゲームのシーンをステートパターンで作成しました。
・クラスの構成及や変数名のルール等を統一しました。
・各シーン毎に画面内で何かしらのオブジェクトが動くように調整しました。
・ゲームオブジェクト同士の関係を1：1(シーン(親)：シーン内オブジェクト(子))の形になるように作成、その他のゲームオブジェクトへアクセスしたい場合は親を経由する形で作成しました。
・プレイヤーと壁との判定方法としてエクセルのデータをint型の配列で受け取り、プレイヤーの座標との距離を計算して割り出すように作成しました。
・ステージデータ等の情報を外部のデータ(エクセル等)で持つことにより、ステージの追加等の拡張をしやすく設計しました。

■開発期間
エンジン(DirectX11・授業で勉強しながら開発)　6か月
メインゲーム部　　　　　　　　　　　　　　　 2か月
--------------------------------------------------
累計期間　　　　　　　　　　　　　　　　　　 8か月

■開発環境・言語
・VisualStudio
・DirectX11
・Bitbucket(SourceTree)
・Maya
・Photoshop
・C++
・HLSL

■謝辞
以下のフリー素材を使用しています。
・モデルテクスチャ
	(TEXTURE HAVEN)https://texturehaven.com/
・音楽データ
　　(\作品_須田信行\実行ファイル(Hopping Action)_須田信行\Assets\Sound\ニコニコモンズ使用音源.txt)を読んでください。

■簡易ファイル構成
・プログラム_須田信行　　　　　　　　　　->　ソースコードです。
・実行ファイル(Hopping Action)_須田信行　->　実行ファイルです。
・readme.txt　　　　　　　　　　　　　　 ->　このファイルです。
・動画_須田信行.mp4　　　　　　　　　　　->　実行がうまく行かない際に見ていただきたいプレイ動画です。